% Этот шаблон документа разработан в 2014 году
% Данилом Фёдоровых (danil@fedorovykh.ru) 
% для использования в курсе 
% <<Документы и презентации в \LaTeX>>, записанном НИУ ВШЭ
% для Coursera.org: http://coursera.org/course/latex .
% Исходная версия шаблона --- 
% https://www.writelatex.com/coursera/latex/2

\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы

%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{amsmath}
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.

%% Шрифты
\usepackage{euscript}	 % Шрифт Евклид
\usepackage{mathrsfs} % Красивый матшрифт

%% Свои команды
\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathop{sgn}}

%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице


%%% Заголовок
\author{Документы и презентации в \LaTeX}
\title{2.1 Рисунки и таблицы}
\date{\today}

\begin{document} % конец преамбулы, начало документа

\maketitle

%\section{Картинки}
%
%\subsection{Растровые рисунки}
%
%\includegraphics{znak.png}
%
%\includegraphics[scale=2]{znak.png}
%
%\includegraphics[width=10cm,height=7cm, keepaspectratio]{znak.png}
%
%\includegraphics[draft]{znak.png}
%
%\subsection{Векторные картинки}
%
%\includegraphics[width=\textwidth]{logo}
%
%\section{Плавающие картинки}
%
% \begin{figure}[!b]
% 	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{logo}
% 	\caption{Плавающая картинка}
% \end{figure}
%
%\begin{figure}[!h]
%	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{logo}
%	\caption{Плавающая картинка}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[!h]
%	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{logo}
%	\caption{Плавающая картинка}
%\end{figure}
%
% \begin{wrapfigure}{l}{0.3\linewidth}
% 	\includegraphics[width=\linewidth]{logo}
% 	\caption{Картинка с обтеканием}
% \end{wrapfigure}25 апреля завершился конкурс «Молодой преподаватель вуза Москвы», организованный Московской городской организацией Профсоюза работников народного образования и науки РФ. В финале напряженная борьба выявила лучших. 8 участниц представили подготовленные заранее автопортреты. За 5 минут нужно было рассказать о себе и своей работе. Экспромт-задание предполагал дискуссию на заданную тему. Тема заранее была неизвестна, но касалась проблем высшей школы. Судьи были строги, но объективны. В состав судейской комиссии входил победитель прошлого года – Лазарев В. А., доцент кафедры РЛ-2.

% Диплом финалиста и подарок получила Юлия Баданина, ассистент кафедры СМ-12 «Технологии ракетно-космического машиностроения». Заворожил зрителей ее рассказ о том, как выстроилась жизнь с мечтой о космосе. Второе место в финале конкурса заняла Светлана Сидорова, доцент кафедры МТ-11 «Электронные технологии в машиностроении». Легкость убеждения, уверенность, юмор и безграничная женственность покорили зрителей.

% Поздравляем наших молодых преподавателей, достойно выдержавших тяжелые конкурсные испытания!

% Желаем дальнейших побед!

% Команда болельщиков от МГТУ заняла первое место среди групп поддержки участниц конкурса.

% Ребята были награждены билетами в театр.



\section{Таблицы}

\setlength{\extrarowheight}{6mm}

\begin{tabular}{|p{4cm}|c|p{5cm}|}
	\hline
	Это очень-очень длинное предложение из многих слов. & $6\times 2$ &  Это очень-очень длинное предложение из многих слов. \\ 
	\hline
	21 & $\displaystyle \frac{x}{y}$ & 23  \\[4mm]
	\hline
	31 & 32 & 33 \\ 
	\hline 
\end{tabular}
\setlength{\extrarowheight}{0mm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{X|c|X}
	\hline
	Это очень-очень длинное предложение из многих слов & Текст покороче & Это очень-очень длинное предложение из многих слов Это очень-очень длинное предложение из многих слов
\end{tabularx}


\begin{tabulary}{\textwidth}{C|J|R}
	\hline
	Это очень-очень длинное предложение из многих слов & Текст покороче & Это очень-очень длинное предложение из многих слов Это очень-очень длинное предложение из многих слов
\end{tabulary}

\section{Плавающие объекты}

Смотри таблицу \ref{tab:mytab}.

\begin{table}[!h]
	\begin{center}
		\caption[Заголовок для списка таблиц]{Бессмысленная таблица, зато с кучей фишек.}\label{tab:mytab}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c||l|c|c|r|c|c|}
  		\hline
    	1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \hline
  		Первый & Второй & \multicolumn{3}{|c|}{Третий -- пятый} &   &  & Восьмой &   &  \\ 
		\cline{1-7} \cline{9-10}
   		1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \hline
   		1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \hline
    	\multirow{3}{*}{Три строки}  & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \cline{2-10} %*-ширина подбирается автоматически
    	  & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \cline{ }
    	  & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	%\caption{Заголовок мог быть и здесь}
\end{table}




\begin{longtable}{|c|c|c|c|}
	\caption{Заголовок большой таблицы.}\\
	\hline
	\textbf{RND1} & \textbf{RND2} & \textbf{RND3} & \textbf{RND4} \\ \hline
	\endfirsthead
	\hline
	RND1 & RND2 & RND3 & RND4 \\ \hline
	\endhead
	\hline
	\multicolumn{4}{r}{продолжение следует\ldots} \
	\endfoot
	\hline
	\endlastfoot

0,576745371 & 0,435853468 & 0,36384912 & 0,299047979 \\ 
0,064795364 & 0,028454613 & 0,751312059 & 0,693972684 \\
0,263563971 & 0,367508634 & 0,075536384 & 0,337780707 \\
0,957583964 & 0,431948588 & 0,938522377 & 0,464307785 \\
0,815740484 & 0,123129806 & 0,883432767 & 0,760983283 \\
0,445062335 & 0,157424268 & 0,883442259 & 0,300596338 \\
0,187159669 & 0,728663343 & 0,637199982 & 0,765684528 \\
0,41009848 & 0,457031472 & 0,142858106 & 0,602946607 \\
0,43315663 & 0,26058316 & 0,611667007 & 0,400328185 \\
0,824086963 & 0,27304335 & 0,244565296 & 0,219675484 \\
0,109578811 & 0,278478018 & 0,242519359 & 0,414669471 \\
0,220778432 & 0,938106645 & 0,502630894 & 0,910760406 \\
0,905239004 & 0,017835419 & 0,429423867 & 0,299079986 \\
0,604679988 & 0,784786124 & 0,86825382 & 0,003631105 \\
0,725883239 & 0,273875543 & 0,843605984 & 0,607743466 \\
0,555736787 & 0,019487901 & 0,342950631 & 0,537183422 \\
0,309374962 & 0,44331087 & 0,749656403 & 0,966836051 \\
0,274332831 & 0,740197878 & 0,865450742 & 0,792816484 \\
0,968626843 & 0,580215733 & 0,706427331 & 0,879562225 \\
0,281344607 & 0,51362826 & 0,7998827 & 0,270290356 \\
0,885143961 & 0,989455756 & 0,235591368 & 0,693434397 \\
0,505067377 & 0,127308502 & 0,614625825 & 0,277375342 \\
0,663594497 & 0,023550761 & 0,670822594 & 0,302446663 \\
0,094723947 & 0,091199224 & 0,841117852 & 0,617394243 \\
0,490246305 & 0,761569651 & 0,973576975 & 0,51597127 \\
0,631301873 & 0,155944248 & 0,319958965 & 0,198643097 \\
0,853761692 & 0,993889567 & 0,105045533 & 0,837805396 \\
0,149834425 & 0,316419619 & 0,387770251 & 0,552013475 \\
0,269182006 & 0,721020214 & 0,484218147 & 0,552132834 \\
0,668632873 & 0,699511389 & 0,278877959 & 0,021775345 \\
0,62638369 & 0,737702261 & 0,696351048 & 0,256427487 \\
0,922563692 & 0,629514529 & 0,789891184 & 0,019748079 \\
0,366649518 & 0,882085214 & 0,805771543 & 0,461659364 \\
0,178967822 & 0,400706498 & 0,313063544 & 0,425676173 \\
0,328582166 & 0,124008134 & 0,177734655 & 0,653821253 \\
0,318628436 & 0,924056157 & 0,005170407 & 0,09988244 \\
0,1523348 & 0,686022531 & 0,877786704 & 0,230997696 \\
0,160048577 & 0,475334591 & 0,118018156 & 0,720594848 \\
0,502602506 & 0,898504748 & 0,103602236 & 0,289059862 \\
0,185262766 & 0,640333509 & 0,980932923 & 0,424269289 \\
0,63740761 & 0,665837647 & 0,256564927 & 0,796877433 \\
0,326795292 & 0,863892719 & 0,19537989 & 0,410369904 \\
0,377332846 & 0,61459335 & 0,158101373 & 0,100684292 \\
0,540188499 & 0,911708617 & 0,077277867 & 0,108818241 \\
0,485200234 & 0,692007154 & 0,012528805 & 0,364692863 \\
0,435947515 & 0,555444136 & 0,410076838 & 0,973027822 \\
0,423053661 & 0,502696027 & 0,500150945 & 0,209929767 \\
0,146604488 & 0,318962234 & 0,535025906 & 0,25597358 \\
0,252933039 & 0,897587117 & 0,961039174 & 0,238301151 \\
0,798559806 & 0,885674601 & 0,451623639 & 0,903044881 \\
0,467795852 & 0,398491485 & 0,09863235 & 0,110588673 \\
0,932456386 & 0,679931054 & 0,499049066 & 0,419347908 \\
0,806742814 & 0,998944815 & 0,730738513 & 0,207088322 \\
0,524028453 & 0,251332909 & 0,711910448 & 0,243583774 \\
0,037417208 & 0,333822686 & 0,276647434 & 0,882818666 \\
0,358649112 & 0,534662608 & 0,726203191 & 0,041117785 \\
0,141309914 & 0,36643456 & 0,552053605 & 0,956487966 \\
0,53808496 & 0,939874695 & 0,186724749 & 0,690302117 \\
0,052101497 & 0,887611776 & 0,677925016 & 0,622234766 \\
0,553154653 & 0,040281685 & 0,504952332 & 0,097544063 \\
0,732288281 & 0,658739311 & 0,883348524 & 0,144957902 \\
0,288649747 & 0,517727905 & 0,639432157 & 0,456739615 \\
0,293369191 & 0,138002629 & 0,154228354 & 0,133189564 \\
0,693221668 & 0,246693033 & 0,465542044 & 0,978720597 \\
0,135587928 & 0,15068455 & 0,825417066 & 0,885949167 \\
0,676052335 & 0,253724745 & 0,219361854 & 0,808580891 \\
0,582461065 & 0,554730526 & 0,476287005 & 0,268673107 \\
0,238129516 & 0,090469211 & 0,525167086 & 0,59620778 \\
0,769704124 & 0,27036399 & 0,888763617 & 0,089602751 \\
0,548435183 & 0,357753532 & 0,858061896 & 0,465681708 \\
0,702731358 & 0,856923488 & 0,058935386 & 0,675796794 \\
0,338117119 & 0,622858325 & 0,461848295 & 0,94572588 \\
0,606619551 & 0,999527337 & 0,361750308 & 0,673771858 \\
0,221137745 & 0,719189979 & 0,624447286 & 0,59032258 \\
0,239784727 & 0,636404041 & 0,841898027 & 0,844823258 \\
0,800614467 & 0,368896918 & 0,994129014 & 0,291457496 \\
0,681757552 & 0,019367985 & 0,417601531 & 0,649347809 \\
0,28051889 & 0,061635488 & 0,914332594 & 0,331713964 \\
0,657743996 & 0,983965656 & 0,818946725 & 0,36394332 \\
0,543479307 & 0,169289586 & 0,483196672 & 0,985172369 \\
0,145081556 & 0,892455096 & 0,190462767 & 0,824433551 \\
0,196973955 & 0,995308839 & 0,879891823 & 0,845636911 \\
0,904947195 & 0,593928658 & 0,403422613 & 0,076252813 \\
0,269580321 & 0,740772576 & 0,182364329 & 0,695081896 \\
0,293711052 & 0,351494187 & 0,331350034 & 0,62158188 \\
0,69779066 & 0,019424915 & 0,657473072 & 0,783698296 \\
0,14204222 & 0,817006985 & 0,669234791 & 0,728306309 \\
0,38941124 & 0,807135743 & 0,702842593 & 0,382494957 \\
0,203543688 & 0,969191131 & 0,822881425 & 0,212473701 \\
0,826623142 & 0,181291269 & 0,054701556 & 0,386442059 \\
0,541365118 & 0,573617788 & 0,650112336 & 0,930417614 \\
0,277453725 & 0,382833978 & 0,395547164 & 0,785051981 \\
0,078149646 & 0,115526198 & 0,417197235 & 0,894812516 \\
0,772854891 & 0,698024923 & 0,504995217 & 0,492422679 \\
0,592288285 & 0,153957871 & 0,348784682 & 0,523821625 \\
0,618156868 & 0,841905787 & 0,038053593 & 0,861496223 \\
0,76387049 & 0,652733723 & 0,034948244 & 0,814496925 \\
\end{longtable}

\begin{wraptable}{r}{0.5\linewidth}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			Год & $P_x$ &$Q_x$ & $P_y$ & $Q_y$ & $n$\\ \hline
			2008 &  & 36 &  & 32 & — \\ \hline
			2009 & 30 & 30 & 22 & 50 & 25 \% \\ \hline
			2010 & 36 & 30 & 22 &  & 20 \% \\ \hline
			2011 & 33 & 40 & 24 & 45 & \\ \hline
		\end{tabular}
		\caption{Обтекаемая таблица}
\end{wraptable}25 апреля завершился конкурс «Молодой преподаватель вуза Москвы», организованный Московской городской организацией Профсоюза работников народного образования и науки РФ. В финале напряженная борьба выявила лучших. 8 участниц представили подготовленные заранее автопортреты. За 5 минут нужно было рассказать о себе и своей работе. Экспромт-задание предполагал дискуссию на заданную тему. Тема заранее была неизвестна, но касалась проблем высшей школы. Судьи были строги, но объективны. В состав судейской комиссии входил победитель прошлого года – Лазарев В. А., доцент кафедры РЛ-2.

Диплом финалиста и подарок получила Юлия Баданина, ассистент кафедры СМ-12 «Технологии ракетно-космического машиностроения». Заворожил зрителей ее рассказ о том, как выстроилась жизнь с мечтой о космосе. Второе место в финале конкурса заняла Светлана Сидорова, доцент кафедры МТ-11 «Электронные технологии в машиностроении». Легкость убеждения, уверенность, юмор и безграничная женственность покорили зрителей.

Поздравляем наших молодых преподавателей, достойно выдержавших тяжелые конкурсные испытания!

Желаем дальнейших побед!

Команда болельщиков от МГТУ заняла первое место среди групп поддержки участниц конкурса.

Ребята были награждены билетами в театр.

\listoffigures

\listoftables

\end{document} % конец документа

